1.	In java which of the following stages for program execution
A.	Compiler and instruction
B.	Only Interpreter
C.	Compiler and interpreter
D.	Only Compiler
Answer: C

2.	Which of the following area is stores object of class?
A.	Stack
B.	Heap
C.	File
D.	Pool
Answer: B

3.	what is JDK?
A.	It is a just runtime environment.
B.	It is a just development tool.
C.	It is a set of libraries with a Java runtime environment.
D.	It is a development tool with a Java runtime environment.
Answer: D

4.	Which of the following is responsible to run Java program 
A.	JIT
B.	JVM
C.	JDK
D.	JRE
Answer: D

5.	Which of the following is used to fix bugs in java programs
A.	Java Runtime environment
B.	Java Development kit
C.	Java Debugger
D.	Java virtual machine
Answer: C

6.	JVM Stands for?
A.	Java Runtime environment
B.	Java Development kit
C.	Java Debugger
D.	Java virtual machine
Answer: D

7.	Which of the following is convert byte code to machine code
A.	JRE
B.	JDK
C.	JVM
D.	JIT
Answer: C

8.	What Byte code ?
A.	Machine Independent
B.	Machine dependent
C.	System Program
D.	Machine Compiler
Answer: A

9.	Which extension is used for compiled the java file
A.	.java
B.	.js
C.	.class
D.	.exe
Answer: C

10.	What is the output of the following code
public class JVMArc {
	public static void main(String[] args)
     {
		System.out.println(JVMArc.class.getClassLoader());
		System.out.println(JVMArc.class.getClass());
	}
}
A.	sun.misc.Launcher$AppClassLoader@2a139a55
	class java.lang.Class
B.	sun.misc.Launcher$AppClassLoader@2a139a55
	error
C.	sun.misc.Launcher$AppClassLoader@2a139a55
	null
D.	null
	class java.lang.Class
Answer: A

11.	ClassLoader is which package
A.	java.util.ClassLoader
B.	java.io.ClassLoader
C.	java.lang.ClassLoader
D.	java.String.ClassLoader
Answer: C

12.	Which of the following is not in JVM
A.	Heap Area
B.	Stack Area
C.	Static Area
D.	Memory Area
Answer: C
==========================================================================
1.What is the output of following code?

public class Test6 
{
	 public static void main(String[] args) 
	 {
		         int number = 1;
		         String letters = "abc"; 
		         number = number(number); 
		         letters(letters);   
		         System.out.println(number + letters);    
		      }
		      public static int number(int number) 
		      {
		        number++;
		        return number;
		     }
		    public static String letters(String letters)//abc 
		    {
		        letters += "d";
		        return letters;
		     }
}

op= 2abc


2. What is the output of following code?

public class Test4 
{
  public static void main(String[] args) 
  {
	  int original1 = 1;
	   int original2 = 2;
	   swap(original1, original2);
	   System.out.println(original1);   
	   System.out.println(original2);   
	
  }
  
  public static void swap(int a, int b) {
	   int temp = a;
	   a = b;
	   b = temp;
	 }
}

==> op = 1
         2
==========================================================================================
3. What is the output of following code?
class Laptop
{
void access()
{
System.out.println("Copy java soft copies... ");
}
}
class Faculty
{
static Laptop password = new Laptop();
}
class Student
{
public static void main(String[] args)
{
Faculty.password.access();
}
}

4. Write a java program how many objects can be created for a class?
class Example
{
int x=10;
int y=20;
public static void main(String[] args)
{
Example e1=new Example();
Example e2=new Example();
System.out.println(e1.x+" ..."+e1.y);
System.out.println(e2.x+" ..."+e2.y);
}
}

5. Write a java program creating multiple objects and modifying their
values?
class Example
{
int a=10;
int b=20;
public static void main(String[] args)
{
Example e1=new Example();
Example e2=new Example();
System.out.println(e1.a+". .."+e1.b);
System.out.println(e2.a+". .."+e2.b);
e1.a=50;
e2.b=60;
System.out.println(e2.a+". .."+e2.b);
System.out.println(e2.a+". .."+e2.b);
}
}

6. Write a java program to show overriding toString() method to print object data?

class Example
{
int eid;
String ename;
String company;
public String toString(){
return
"eid:"+eid+"\n"+"ename:"+ename+"\n"+"company:"+company+"\n";
}
public static void main(String[] args)
{
Example e1=new Example();
e1.eid=7279;
e1.ename="Ganesh";
e1.company="Naresh IT";
System.out.println(e1);
e1=new Example();
System.out.println(e1);
}
}

7. Write a java program shows creating class with static and non-static variables and their modifications?
class Example
{
static int a=10;
static int b=20;
int x=30;
int y=40;
public static void main(String[] args)
{
Example e1=new Example();
Example e2=new Example();
Example e3=null;
e1.a=50;
e1.b=60;
e1.x=70;
e1.y=80;
}
}

8. Find the Output
    public class Test1 {

	public static void main(String[] args) 
	{
		 int num = 4;
		 modifyNumber(num);
		 System.out.println(num);   

	}
	public static void modifyNumber(int num)
	{
		num = 8;		
	}
}


9. Find the output
public class Test 
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		 String name = "NIT";
		 modifyName(name);
		 System.out.println(name);
	}
	
	public static void modifyName(String name)
	{
		name = "Hyd";
		
	}
	
}

10. Find the output
class Customer
{
	private double bill = 1200;

	public void setBill(double bill) 
	{
		this.bill = bill;
	}
	
	public double getBill()
	{
		return this.bill;
	}
	
}


public class PassByValueTest 
{
	public static void main(String[] args) 
	{
	  Customer c1 = new Customer();	
	  
	  updateCustomerBill(c1);
	  System.out.println(c1.getBill());
	}
	
	public static void updateCustomerBill(Customer cust)
	{
		cust.setBill(1800);
	}
}

11. Find the output.
class Customer
{
	private double bill = 1200;

	public void setBill(double bill) 
	{
		this.bill = bill;
	}
	
	public double getBill()
	{
		return this.bill;
	}
	
}


public class PassByValueTest 
{
	public static void main(String[] args) 
	{
	  Customer c1 = new Customer();	
	  
	  updateCustomerBill(c1);
	  System.out.println(c1.getBill());
	}
	
	public static void updateCustomerBill(Customer cust)
	{
		cust = new Customer(); //Another Object
		cust.setBill(1800);
	}
	
}


